---
title: 十戒
layout: post
lang: zh-Hans
category: ten
depth: 2
date: 2011-03-21 00:00:38
author: 文心玲
---

### 回三十八
他回握苍的手，另一手抱住苍的腰际，在苍耳畔柔声说道：

『今晚来我家过夜好吗？』 

有些人就是得寸又进尺，弃天帝无疑是得尺又进丈的身体力行实现者。

他完全无视苍的瞪视，径自舔弄苍的耳垂，有些恶意地以温暖的气息搔弄着苍，苍联想起与他共度的凌晨时分，不由自主感到脸颊烫热。 

在苍脸红心跳的时刻，弃天帝已笑咪咪地将禄山之爪移动到他的臀部，不轻不重的揉捏，苍差点惊叫出声。

苍下意识使出防身反应动作，拍戏用的白虹剑身已吻上弃天帝颈侧。

弃天帝双手一摊。

『我投降，苍大侠请饶本便当天神一命。』 

苍微笑。

『杀了色魔可为民除害，我为什么要饶你性命？要不你求饶听听，我听得高兴说不定能放过你。』 

拍戏用的白虹剑并没有开锋，充其量只能当球棒扁人使用，剑身伤不了人。

方才只是反射动作才将白虹剑架到弃天帝脖子上，但苍玩得正兴起也不想把白虹剑收起来。

弃天帝坏心地笑了笑，他并未求饶反倒将脖子往剑身一划，苍顿时心惊赶忙收起白虹剑。

所幸拍戏用的白虹剑真的够钝，弃天帝脖子只出现一道浅红压痕，并未渗出鲜血。

苍很生气用白虹剑身敲弃天帝的头。

『什么不好玩拿命来玩！难道你想吓死我？』 

苍这一记打得很大力，弃天帝却仍是微笑着似是不痛不痒。

『苍，如果能死在你手上，我心甘情愿。』

异色眼瞳看着苍，苍却看着白虹剑低头不语。

直到走至戏棚前，苍才开口回道：

『假使有那一天，我不会原谅杀了你的自己，同一把剑也将染上我的鲜血……』 

话语说完苍毫不犹豫转头走开，留下仍被话中真情撼动的弃天帝呆立着。 

这一场戏的剧本写明是弃天帝与银锽朱武和苍的对手戏，弃天帝心不在焉地念着台词，目光却老是在银锽朱武后方等待上场的苍身上打转。

那句话他只是玩笑性质说说闹闹，但苍明显很认真的回答他，他从来不知道在苍淡泊的表象下可能是一片怒海翻腾的海洋。

轻浅向海洋投一粒小石头，却会引起滔天巨浪。

假使苍知道他的计画，那后果会不会十分严重？

依苍固执的个性而论，有可能钻牛角尖，因而陷入自责的漩涡之中。

弃天帝此生第一次为了一个人而感到头疼，他必须想个方法隐瞒一切不想让苍知道的残酷事实。

镜头转向苍，旁边放干冰产生烟雾强调苍的先天高人气息，苍一入场便气势凛然，白虹剑瞬间直迫弃天帝胸口！

白虹剑抵在胸前的那一刻，苍想起方才弃天帝的话。

『苍，如果能死在你手上，我心甘情愿。』

剑柄握在苍的手上，苍却不自主地退了半步。

爱情如同一把两面刃的利剑，得到爱情的同时也可能被爱情刺伤。

他握住爱情的利剑，却害怕自己的心被划上一刀，他害怕太过度的情话与不切实际的承诺，但他方才却回答比起承诺更加深刻的回话。

『假使有那一天，我不会原谅杀了你的自己，同一把剑也将染上我的鲜血……』 

苍不知道为何他自己会说出如此强烈的言语，这无疑是与弃天帝同生共死的爱情宣言。 

他不懂他的心为何会沉沦到较想象更为深沉的地方，他很害怕自己无法收回已陷入的心。
苍感觉到他握着白虹剑柄的手正在发抖，他甚至无法控制情绪好好演出。 

弃天帝很担忧地看着苍，但他只能照着剧本唤苍的名字。

『苍，又见面了。』

苍深呼吸想控制自己的情绪继续对戏，但持剑的手仍是发抖，他只好求助地看向导演，导演无奈地喊卡。

这一场戏ＮＧ了相当多次，最后导演决定将下下周播出的内容一起拍，但将剧本内容简化，苍只需要念台词以及自己倒向墙壁装做被打到墙上，然后吐出一堆假血浆鲜血，其它时间与戏份由弃天帝与银锽朱武对戏。 

苍尽了最大的努力控制情绪，一次将两场戏的部分连贯拍完，然后他疲累地瘫在休息区的椅子上。

眼皮感到非常沉重，苍闭上眼睛打算小睡休息片刻，恼人的电话声却在此时响起。

接通电话，彼端传来苍最不希望听见的声音，他看了还在拍戏的弃天帝一眼，起身走出盘隐神宫摄影棚。 

苍离开时他的眉间又堆栈起烦恼的浅折，让人看了也不免感染担忧。 

摄影机转向弃天帝侧脸大特写，弃天帝因为分神注意苍的举动，被银锽朱武趁机在他肚子上踹了一脚。

弃天帝并不觉得被踹的肚子疼，他保持微笑着继续拍完剩下的戏份。 

他的表情是神爱世人的笑容，但心里却担忧着苍的担忧，他只想不ＮＧ顺利拍完所有戏份，他才能赶快追上苍的脚步，将苍搂在怀里不让苍困在固执的牛角尖里做茧自缚。 

过了十几分钟，苍似是说完电话又坐回休息区的椅子，半睁着快闭起的眼睛努力看着弃天帝演戏。

总算拍完戏份，弃天帝小跑步奔向苍，苍抬头看着他，有些迟疑地缓慢说道： 

『晚上我不能陪你，我要，恩，与亲戚聚餐。』

弃天帝牵着苍的手，脸上挂着一贯的温柔笑容。

『那我只好放弃了，陪我走到停车场好吗？』 

苍闷声回了句好，然后由着弃天帝牵他的手走到停车场。 

停车场里伏婴师已等在浅蓝休旅车前准备兼职当司机，苍想放开弃天帝的手却发现弃天帝握得很紧，他只好硬是将自己的手抽离他温暖的手掌。 

然后，苍并没有与弃天帝礼貌性道别，他反常地奔跑逃走，直到弃天帝的身影离他好远好远才停下脚步喘气。

苍的心在胸口里狂跳，他按着胸口，心里明白如果不逃跑他根本无法拒绝弃天帝的温柔。

弃天帝的温柔像是现代罂粟，一沾染上便无法戒除，只会越陷越深而无法自拔。


